<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tech on Fajar A Nugroho</title>
    <link>https://fajarr.space/tags/tech/</link>
    <description>Recent content in tech on Fajar A Nugroho</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fajarr.space/tags/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Daftar akun github</title>
      <link>https://fajarr.space/dev/daftar-akun-github/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/dev/daftar-akun-github/</guid>
      <description>Daftar Akun   Buka halaman github klik Sign up
  Isi data &amp;amp; email kalian, lalu verifikasi gambar. kalau sudah klik daftar
  Lewati saja bagian ini, klik Complete setup
  Lalu cek email yg terdaftar tadi
  Buka email lalu Klik verifikasi
  Membuat repository   Pada laman github, klik tombol start a project, atau
  Dari menu (icon +) klik New Repository</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Git dasar</title>
      <link>https://fajarr.space/dev/belajar-git-dasar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/dev/belajar-git-dasar/</guid>
      <description>Apa itu Git ?  Git adalah salah satu sistem pengontrol versi(Version Control System) pada proyek perangkat lunak yang diciptakan Linus Torvalds. Pengontrol versi bertugas memcatat setiap perubahan pada file proyek yang dikerjakan oleh banyak orang maupun sendiri. Git dikenal juga dengan distributed revision control (VCS terdistribusi), artinya penyimpanan database Git tidak hanya berada dalam satu tempat saja.  Instalasi Git   Download Git, Buka website resminya Git git-scm.com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meretas kamera ponsel</title>
      <link>https://fajarr.space/dev/meretas-kamera/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/dev/meretas-kamera/</guid>
      <description>Gimana bisa sih? Alat ini menghasilkan halaman HTTPS berbahaya menggunakan metode Serveo atau Ngrok Port Forwarding, dan kode javascript, untuk cam permintaan menggunakan MediaDevices.getUserMedia.
Metode MediaDevices.getUserMedia () meminta pengguna untuk izin untuk menggunakan input media yang menghasilkan MediaStream dengan trek yang berisi jenis media yang diminta. Aliran itu dapat mencakup, misalnya, trek video (diproduksi oleh perangkat keras atau sumber video virtual seperti kamera, perangkat perekaman video, layanan berbagi layar, dan sebagainya), trek audio (serupa, yang diproduksi oleh fisik atau sumber audio virtual seperti mikrofon, konverter A / D, atau sejenisnya), dan mungkin jenis trek lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana website ini dibuat?</title>
      <link>https://fajarr.space/dev/bagaimana-web-ini-dibuat/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 19:00:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/dev/bagaimana-web-ini-dibuat/</guid>
      <description>Website ini dibuat menggunakan HUGO static web generator, Github dan Render.com
saya menggunakan forestry.io untuk membantu saya menulis blog</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
