<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>self-reminder on Fajar A Nugroho</title>
    <link>https://fajarr.space/tags/self-reminder/</link>
    <description>Recent content in self-reminder on Fajar A Nugroho</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fajarr.space/tags/self-reminder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ragu</title>
      <link>https://fajarr.space/ragu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/ragu/</guid>
      <description>Kalian pernah gak sih merasa bimbang? apalagi kalo disuruh milih mau jadi apa di masa depan?, masuk kampus mana?, atau bahkan memutuskan perkara sepele sehari-hari. Untuk sekadar menetapkan pilihan dan menetapkan keputusan terkadang emang bisa bikin kepala pusing. Apalagi, keputusan dan pilihan kita itu bakalan berpengaruh untuk masa depan kita.
Bohong jika tak ada manusia yang tak pernah merasa takut atau ragu-ragu. Rasa takut dan rasa ragu terhadap diri sendiri adalah bagian dari emosi dan perasaan setiap manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarjana pengangguran</title>
      <link>https://fajarr.space/sarjana-pengangguran/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/sarjana-pengangguran/</guid>
      <description>Dunia kerja membutuhkan skill kamu, gelar saja tidak cukup untuk menggambarkan apa yg kamu punya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan suka mencari alasan</title>
      <link>https://fajarr.space/jangan-suka-mencari-alasan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/jangan-suka-mencari-alasan/</guid>
      <description>“kok kamu telat mulu sih,?!” “anu pak tadi macet dijalan” “jangan alesan terus kamu,” “saya tidak alesan pak” “ya itu nama nya alesan, gimana sih” mencari cari alasan itu sesuatu yg sering kita dengar dari orang lain, dari karyawan, murid, atau kita sebagai manusia, entah itu karena telat kerja/sekolah pasti selalu mencari cari alasan supaya terhindar dari hukuman/omelan. sadar gak sih , semakin kamu mencari cari alasan semakin membuat kamu tidak maju, biasanya hal ini di lakuin untuk menutupi kelemahannya atau sebagai penolakan atas tanggung jawab yg di berikannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distraksi saat belajar</title>
      <link>https://fajarr.space/distraksi-saat-belajar/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/distraksi-saat-belajar/</guid>
      <description>kamu sedang belajar karna besok ada ujian, lalu kamu search materi2 yg tidak tertulis dibuku kamu menggunakan hp, tiba tiba perhatian mu teralih oleh yt karna tertarik dengan vidio terbaru/yg sedang viral, alhasil kamu tidak jadi searching dan yaa, kamu sedang distraksi&amp;hellip;.
tgl 12 februari kemaren podcast fan podcast ganti nama jadi selembarkertas podcast. “knp sih ganti nama?” jadi awal juni 2019 gw bikin podcast, ini tuh gak langsung instan jadi gitu, jadi pertama nya tuh gw bikin bukan fanpodcast nama nya tapi ngopiyuk!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentukan pilihan</title>
      <link>https://fajarr.space/tentukan-pilihan/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarr.space/tentukan-pilihan/</guid>
      <description>disaat kamu mulai putus asa apa yg akan kamu lakukan? mungkin sebagian besar orang memilih untuk tidak menyerah dan mulai mencoba lagi, ada juga sebagian kecil orang yg berfikir untuk mengakhiri hidupnya dikarenakan atas penderitaan yg telah melanda hidupnya, disaat kamu ujian sekolah dan kamu tidak bisa mengerjakan soal karna tidak belajar, apa yg akan kamu lakukan? mungkin ada yg mengasal atau pilihan alternatif nya yaitu mencotek, itu semua adalah pilihan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
